CCL 真相

有痴線佬真係去查成交， 發現成交呎價明明係跌左， 但係CCL 話升

淨係計5月買樓， 而家已經輸緊錢

6月成交量比5月跌左一半已上

有班柒頭個個星期對住AA 狗d 指數打飛機
而CCL 計算公式原來從來冇公開過

中原個表包埋內部轉讓柒少陣啦麥十萬

本港樓價指數回升，差餉物業估價署資料顯示，今年5月全港私人住宅樓價指數回升至384.8，按月升1.93%

原來無公開過??
但又咁多傳媒引用
點解當初會make stupid index famous既

麥sir早前已由十萬limit 榮升為 個人戶口加聯名戶口共有2m

原來係咁
姐係放盤賣就蝕緊既

唔知點解升， 不過成交價明明跌左

冇人真係得閒去睇佢d 數， 一睇原來自己任篤

中原重有個經紀人信心指數添
前排成日話好淡交界，心諗呢啲都叫指標

重有美聯業主信心指數，有用㗎咩？
用嚟畀aa吹啲業主放軟或者企硬？

呢度咁多大袋，有幾多個會睇住個index去決定信心

所以中原咪令到CCL好有“公信力“囉

自己睇成交表唔準嘛，所以信佢個內部計法就快靚正

內部轉讓就爆升， 放出街既盤就冧， 咁神奇都有

你連內部轉讓係點玩都唔知就唔好衝出黎柒啦
內部轉讓賣貴啲貪俾多啲stamp咩

差估署個數字就一定都係假啦
反正依個政府無野係真
淡淡又贏

5月升=6月升
而家人地拎5月價反彈到最高峰，同今日最新公佈既比呀。

偷換概念

不過我相信樓上跟本冇認真聽人地講咩
直頭拎左5月-6月28號平均成交價黎睇。

不過條友講5月差估署話升左， 否成成交數量， 九唔搭八

佢所謂既平均成交價係包左內部轉讓你咁都唔明仲要半夜衝出黎柒
我有否定過成交數量咩？ quote 出黎睇下
我講差估署數字係指緊 咁多年差估署同ccl個方向都係一致，你咪慢慢扮睇唔到囉麥十萬

咁你等埋6月差估署報告出黎，先講話內局成交拉高左啦。
而家你一d 證據都冇， 人地就係拎現有數字同你講

請問你柒完未？

中原仲有個係按月出既 CCI
你自己咪睇下佢5月同差估署既升幅接唔接近囉

ccl同差估署一定係只有以前個走勢係接近
但今年5月開始做手腳啦

等埋6月出埋先黎鞭， 我好奇真係想知佢講既野岩唔岩
不過你又咁了解ccl, 點解釋跟住中原網既成交價比較係跌緊， 而最新指數整體又升既

反正依個政府無野係真

唔好拎嚟講笑，以前就話得姐
但依一刻，係真係咁sad

eg. 300萬人親手簽支持國安法
你信咩

淡淡已經由房屋台轉左去YouTube 做YouTuber

升返先講唔信ccl ，上星期跌就對住個index 打哂飛機，輸打贏要到呢

CCL 跌 樓爆 跌
CCL 升 假數 樓爆 跌
樓市 down down down

又要話ccl唔準 又要同3zero對賭 你真係精神分裂唔係扮架wor

冇人答到點解平均呎價成交價低左， 而ccl 係升

差响處都唔信啦 港共托市 都係假既 只有樓爆係真

睇下個10萬limit哥可以點死撐

咁都要比證據架大佬
政府話旺角屬於九龍你信唔信吖 冇樣係真喎而家個政府

721 831 政府都可以講大話，點解樓市唔可同中原一齊造市

十皮麥好似孔乙己咁
洋溢歡樂氣氛

我記得之前沈大師都有解釋過ccl點解無參考價值

不學無術 又唔落場睇樓

連內部轉讓係點玩都唔知 就以為平均成交價真係跌

旺角屬於九龍 信自己已有答案
使撚信政府

你改名做豬算啦

跌嗰時又唔見你講係假
而家衰咗就跌落地都要拿返榨沙

樓價你自己都有答案啦 人地話升你咪話假 人地話跌你咪話真

自己層樓最後升幾多定跌幾多
到同人deal實時，咪知囉

唔好做咁多豬啦唉

同之前個位不斷洗板16 17 價一樣

不如你自己做記錄整個 index 俾我哋睇吓

段片條友真係計左

無知 是福。

恭喜 樓主。

以為講緊美股隻郵輪股

in 麥sir we trust

之前睇依條友 條片，聽佢講6月實大跌市
依加無曬聲氣

平均呎價包埋內部轉讓 同埋係上左土地冊成交
ccl係只計中原自己做到既成交，咁點會計內部轉讓成交？
要等埋土地冊成交先出得既話，ccl滯後咪再長多一個月囉，咁同差估署個數字有鬼分別咩
你話你自己賣過樓 連數據會滯後同內部轉讓係咩玩法都唔知唔好玩啦十萬

夜晚2點幾唔訓
走去證明樓爆 證明自己係啱晒
你現實生活係咪好無自信 成日被人ignore

唔知指數有無做假

但我從來唔明點解新聞要報導幫中原宣傳距整ge 指數，中原響香港好有地位咩？......

2點未訓都有得攻擊
係咪廢到唔識駁人提問， 淨係可以人身攻擊我

想知大袋有幾多資產

佢一早露晒底無料到，依家唯有玩膠遮醜

由上年講跌講到今年，ccl 仲係180

仲有面收錢開班教人買樓投資

係。前排仲話開收費台。
真係cls，真係唱淡就有人科水

十萬麥： 內部轉讓都要跟樓市報價， 要俾多啲稅先開心

麥sir有鬱燥症

佢拎中原網成交黎做統計，但果個其實係註冊處成交左先會有，大概簽左臨約5星期先有
但ccl係拎2-3星期前嘅數字
所以有差距唔出奇

係咪麥sir本人黎

內部/親戚轉讓會搵 agent 做？
我以為搵律師就得

原來咁 friend 要搵 agent 比佣佢賺

一個index 升
一個index 跌

公司班aa 對住買家就吹升，要買趁早
對住業主就吹跌，要賣趁早

如果你平時都信aa, 點解仲會信佢公司做出黎的數？

一手成交 就比較反映現實，
不過賣唔出的，報紙佬咪唔報囉

二手成交唔計？

政府差估署指數又計唔計？

還是淡友自制個樓爆指數打J用？

佢而家話睇埋暑假8月底
再戴多個頭盔話有機會年尾先出現跌市

佢開埋講座教人買樓講價
收2000蚊一堂添

cls, 我有個fd 2-3月真係聽條友講話6月樓價會大跌。1-2月睇樓睇岩，但hold住無入市

估唔到呢條友咁多人睇喎
平時佢live都係得百幾二百人

20條友上佢咪收四皮野一堂

有心買嘅二三月買都平幾十萬啦，仲上堂

整片果個係咪業主？

買賣, 都係捉心理既姐。
巴打不如一齊組團去睇樓, 就算唔打算買或者根本無錢買, 都可以扮睇樓, 之後就同業主講減30% 即七折, 如果唔係就唔買。業主一定唔會肯。
但如果不斷有唔同人去睇樓, 都係一樣不斷壓佢價, 就會對業主做成好大既心理壓力。
當大部分既業主經過不斷壓價而做成信心崩潰, 樓價就會突然瀑瀉。

而家欠既就係點火既藥引, 一爆就不可收拾。

佢話一班唔會開太多人
因為太多人知個個都識就冇意思

CCL 個網有成版講個指數用咩資料計同條算式係點，仲有今個星期計出嚟嘅幾十個屋苑各自嘅升跌幅度，謊死你唔識計咁。係質疑就應該話自己計出嚟嘅屋苑升跌幅度同網站入面公佈嘅升跌有咩唔同，或者將幾百個數用返佢個網頁寫嘅公式計完之後話同自己計出嚟嘅有咩唔同。

麥100,000全球QE都變廢紙

傻淡＄真好搵

咁so far 你個frd依家入返都冇乜大損失姐

同佢睇岩個時，差成幾十個wo

又係呢篇

咁如果就咁睇ccl ， 同1-2月比都係差2% 姐，又唔駛cls既，覺得咁唔抵咪依家快啲叫你個frd 衝返入去買都得架

邊夠你勁， 西九千萬樓去左邊？ 粉嶺6球上車盤睇唔岩， 去左買西九

其實你有無去睇樓，2月買同依加去買，d盤點止差2個%

咁咪都係果句囉， 覺得蝕底左咪快啲去買返囉

咁人地講緊utube條友水9人，關你咩事
6月大跌？ 跌左去邊？

唔好咁快下定論住， 年頭叫人買左樓果d, 係咪比人水就唔知啦。

佢叫人唔買住得益左d 咩？ 不過業主AA 叫人接貨就自己得益姐。
供供都係想搵下家接貨， 心照啦

中西區千萬去咗邊？ 叫郁老母賣樓未？

真係咁好賺既話， 咁緊張人地買唔買做咩姐。
講到尾都係想洗多d 人腦， 一齊拎自己人生去賭， 炒起個市

咪話條友無料但開收費台lo
如果佢無限搬龍門都叫有料。
咁唔需要再討論

你咪換個角度睇囉， 都叫錯有錯著

買樓講緊廿幾三十年長期投資，你依家俾多幾十萬， 就睇到1-2月果時 睇唔到既失業潮，移民潮， 國安法， 然後依家衡量過呢堆因素都覺得入得過既， 咁你自己入得放心好多啦， 依家d負面因素都浮晒上面

你拎到西九樓出黎未， 扮完大袋又縮

唔緊要嘅，咪睇吓政府嗰個乜鳩差餉物業估價署出嗰個指數囉

如果你唔係好趕住要買或者買嘅話，呢啲咁嘅指數其實唔需要咁趕住去睇

佢都賺夠喇 想俾大家賺下

呢啲開班就真係冇謂聽， 收到貴一貴， 但其實都係俾埋d 呀媽係女人既資訊黎， 但總係有水魚如獲至寶咁

你個frd睇邊度先
依排真係有荀盤喎

好同意啊
寧願買貴，都唔好買錯

但你唔會知有無仲難頂既野推出黎

唔洗嘈，我上年9月睇到而加，8 - 9.xm 業主叫價如下
Before lamcheng 老母plan set 做100
After 老母plan 11-12 叫價大約變左106-108
3月-4月頭 武肺大約 96 - 98
6月頭 升返 100-104
而加落返少少大約100 同上年8 9月差唔多

結論係過左一年，毛都無減條。

利：睇淡

至撐CCL或者呢啲指數嘅係咩人？
呼之欲出啦

業主自己賣嘢
如果想快甩 就會識做㗎啦
想慢慢扑水魚嘅 都嫌CCL指標低啦
咁有乜嘢參考價值

一堂兩千銀，真係鳩up 可以發達

能力幾多，差唔多一半係你基因決定
大唔大袋係幾多就幾多唔使扮
個個好似你咁扮晒蟹咩

下年先關鍵日期，點拎出嚟啊
問到你老母攞份契出嚟未？

鳩up 不嬲可以發達， 汪狗施永清以前又咪做呢d 野不過而家係下面班地產仔幫佢打交同上網鳩叫咁囉

九唔搭八， 一味叫我貼， 你幾時貼你既？
你能力真係幾高， 不過智慧就低d, 今年買樓既決定唔知幫你賺到幾多， 又買平左幾多

你買樓舊首期而家係我戶口到， 不過大灣區既樓留比你買啦

小弟睇緊四小龍，其實真係差2-3% 左右

唔同區我答你唔到。我睇荃灣就貴最少5% 以上

係喎，咁你叫老母襯高放哂大灣區d樓未？

又偷換概念 睇淡唔買樓就要放晒d 樓
供供咁惡丫 坐艇接完火棒好驚冇人幫你接？

四小龍個價硬到仆街
你要執平貨都係睇第二區

又係你麥生話要移民冇人留香港會樓爆，
咁明知樓爆前夕都唔叫老母襯高走貨？真係孝子喎

你又知我地幾錢入？ 房台跳左樓大半人層樓都未蝕
都係果句， 炒樓二按再loop, 抵撚死。

理得你幾錢買，半年後樓爆先走就打五折，點都勸令壽堂走貨啦，孝子麥

唔得錢洗得唔得 full pay 自住驚閪！
不過自住驚閪就唔係個個供供有本事講

以為郵輪CCL

本身話肺炎銀主盤會七月出現，吹到似層層，依家八月都黎緊，銀主盤呢？

講起有間唔錯

跑馬地，算係特色户
賣緊1380萬，銀主盤下月開拍800萬
4xx呎實用，花園有9xx呎

一開始話5,6月
之後先話7月

樓價依味野 緊係信 AA
好生意到要爭 !

同條on9佬講，經中原買賣先計，如經美聯，港置果啲買係唔會計入ccl架

天大秘密wow
真．CCi係咪跌返落1617年水平？

又係假升？

屌你都移民過英國啦
唔襯高位放，留間屋係香港跌5成咁開心？
一陣比d淡友笑9你明知跌都唔賣咁on9呀

佢好彩有國安法同肺炎等個市回調下，唔係依家反彈哂啦

淡淡淨係識嗌接火棒

你試下用3月個價買間樓黎睇下丫，人地唔放俾你喎sor

明知跌五成都唔賣，但又笑人接火棒

佢老母都笑鳩佢，生左個on9仔，自己老母都說服唔到就上黎唱淡

中學畢業未

真心膠？

樓爆後升唔返喎，唔係等唔等錢洗，係送錢俾人洗喎孝子麥

供供係咪輸撚到傻左
坐緊艇教人點搵錢

cls , 我自住十年前買落都叫坐艇？

供供成班on9 垃圾， ssd 都過到， 笑人甩晒身

有實力有本事就唔會仲坐緊艇， 欠債幾球

成身債既供供究竟幾時返到家鄉

cls 我廿年前買洗驚樓爆, 爆一半， 我加按都夠full pay 買

不過都係果句大灣區垃圾樓留返你地炒

房台供供人中之龍， 搵爸爸媽媽一下比幾球首期上車， 立即升lv 做人上人

cls , 我唔信樓爆，跌少少自住都唔緊要。
你信樓爆跌一半，咁都唔叫老母襯高位走貨，仲話唔驚。
真有孝心呀孝子麥

佢地成日都貼日本泡沫經濟張圖，明知會樓爆都說服唔到自己老母，廢撚到

明明香港買樓大部分都係贏錢，點解講到個個輸錢咁

井底之蛙係咁嫁啦
成日幻想人地供完樓一蚊都無得剩，自己住公屋先可以不停去旅行

今晚講失業率拖低樓價

佢話2022年會跌返去2012年價添

有的，打杖囉

真係打仗可能都係香港安全

破產銀主盤幾時出現？ 想執平貨

做打手唔好做到咁明顯啦

有還息不還本。失業都唔驚

in麥sir we trust
出黎屌7班好友

笑左, 係連登幫淡友做打手?
你真心唱淡定係覺得條友講得好有道理駁唔到?

咁熟面口嘅？

淡淡YouTuber 好少見，推推先

業主咪叫aa 咪帶呢d客上黎
aa都唔係傻 知你玩定係想買

上面條熱狗傻仔入嚟做乜柒

應該都係所謂既路過房屋台 路見不平 拔屌相助

淡友俠: [心事台]其實點先知自己係咪輕度智障?

屌，原來係智障仔來
成日搏人屌呃嬲搵存在感

當一個月租$8000, 佢都交咗一球租

好慘

十年啦

老母有冇樓都成問題

智障仔淡友俠有人串柒你呀

跌市gogogo

咁我管理費貴過佢公屋租金係事實嘅 不過有錢剩去下旅行咁

本港6月私人住宅樓價按月升0.1% 租金升0.5%
2020-07-31 HKT 10:34

"差餉物業估價署資料顯示，6月本港私人住宅樓價指數按月升至386.1，升0.1%，按年跌1.9%，較去年底升近2%.....租金指數連跌9個月後，止跌回升，6月為179.4，按月上升0.5%，按年跌8.7%，較去年底跌5.4%。

說好的6月平均成交價跌呢

較5月份指數385.7點，按月微升0.1%；指數再創今年新高，惟對比去年6月，則按年跌1.9%。私人住宅售價指數對上一個高位為去年5月，指數報396.9，本月指數較當時低10.8點，跌約2.7%。

中小型單位住宅樓價指數6月份為388.3點，按月升約0.1%，至於大型單位住宅樓價指數升幅較明顯，6月份為322.3點，按月升約2%。

若以5類單位面積劃分，出現3升、1跌、1持平情況。升幅最多為D類單位（1,076至1,721平方呎），升2.1%，其次為E類大單位（1,722平方呎或以上），升1.5％，A類單位（40平方米以下）僅升0.4%。至於C類單位（753至1076平方呎）按月無升跌，而B類單位（431至752平方呎）是唯一錄得跌幅的類別，微跌0.1%。

各區上車盤售價方面，錄得3區全跌情況，據差估署各類單位平均售價資料顯示，跌幅最多為九龍區上車單位（A類40平方米以下），現時要652.3萬元，較上月的669.2萬元，跌約2.5%。其次為新界區，現時平均要606.9萬元，較上月的618.7萬元，跌約1.9%。而港島區上車單位跌幅最少，現時平均要746萬元，較上月的758.5萬元，跌1.6%。

自己諗

中原個CCL同政府條數比，升得仲慢過政府少少

內部成交會拉高成交價都講得出
麥十萬屋企有無樓都成問題

佢話有, 老母賣完賺左

有買過樓點會唔知內部成交緊係低價啲
貪俾多啲稅咩

其實如果有打開差估署既分類表細數去睇

對於一般人黎講， 即A類同B 類單位 , 實呎700或以下既單位

6月份對比5月份， 其實只有b類港島區微升， 新界九龍都係跌

差估署都話信唔過

只有麥十萬同佢貼出黎個youtuber先係真理
總知6月份係跌就係跌啦

佢又話佢老母自住，跟住俾人突破盲點笑佢明知樓跌都唔勸佢老母快手賣

不如叫班好友去接曬豪宅同地舖嘅放盤啦，日日對住棺材屋打飛機，任何市場都係睇住資金流去炒賣，唔通班有錢人睇好香港樓市咩，而家咪得返班奴隸以為追平貨入市，吹到以為不停創歷史新高添

等d火棒俠接貨啦，大戶高位出貨要時間的。港樓租值回報低，黎緊又未必再有10年前咁升，我不如賣左投資樓買其他資產更高回報。
D人成日講供需，樓supple斷層，又唔諗下幾多人租緊樓樓，大戶慢慢減手頭投資樓，呢兩年追入的火棒俠，睇下剛需到幾耐

今次QE係印錢比政府買美國企業近債，避免短期融資危機，而且最近都停咗，同上次QE唔同係熱錢流出資本市場唔會多，流出海外亦唔會出現暴增

只係過往十年全球印太多錢，港匯強因港元高息同炒中資新股吸引資金，完全無接到豪宅火棒，更何況垃圾棺材屋，熱錢禁個制就射走海外戶口啦

沙士後會爆升
08後QE爆升

AA兩大招式一出
火棒都變肉棒